澳洲自駕遊

早排買左機票 10月去
澳洲我從未去過 而家plan緊行程
total玩12日 由悉尼渣車到墨爾本
希望各位巴打絲打指引一下小弟
黎緊book酒店
預時間方便 有幾個疑問

今次我都係順路咁行

1.悉尼市內行 我玩兩日半 夠唔夠？ 之後拎車

2Blue mountain 係咪會行到一日？行完後3個鐘路程去坎培拉會唔會好趕？

3.坎培拉Canberra 係咪無野玩？ 我諗住係果度住一晚駁腳

4.之後中間會住下d 小鎮做駁腳 Eden ,Lake entrance, Phillips island睇企鵝 有冇人住過哩d?
有冇其他小鎮推介留宿？

5.睇完企鵝 就直去great ocean road 果邊住Apollo bay 好似幾貴 有冇其他小鎮選擇？

6.之後點程返墨爾本還車 市內行一日買下野 夠唔夠皮？ 第日就回港。

Thanks

有車可以住caravan park (eg: big 4) 體驗下~ 開心過住酒店

係上網睇下先

2.藍山比較遠，行一日差不多，再去埋Canberra 可能會夜啲

3.canberra 做過路點都可以，反正都有啲行下

5.睇你可以行到幾遠，行大洋路我嗰次喺geelong下午兩點起程，中間喺angelsea買餸，之後再行，去到port Campbell 先停，因為嗰頭去great ocean road 嗰幾個點比較近

6.我覺得唔夠，行QVM 同south Melbourne 都可以行足一日

諗住唔兜Canberra
直接行海岸線出面慢慢經過小鎮去melbourne
咁講Melbourne 應該留多日

行完great ocean road 係唔係唔洗行回頭路返Melbourne
照你由geelong起程 一般行到邊到停？
Alpollo停 之後返轉頭

企鵝島係咪要黃昏先有野睇

Thanks

Melbourne 留唔留多日就睇你喇，我自己就比較hea，淨係去咗啲market 同睇下蒸汽火車咁，前係留咗五日

大洋路我行過兩次，一次係TAS 返Mel ，所以GOR我嘅起點同終點都係Mel，我去geelong 行下食個午飯angelsea 買夜晚嘅餸，之後喺Apollo bay 休息咗一陣，夜晚就住port Campbell ，回程原路返去

第二次就由SA 經大洋路返VIC ，由warnambool 經GOR ，colac , queencliff 坐船去sorrento 住

企鵝我喺 TAS 睇過，夜晚去睇，其他就冇去過，Philip island 我女友去過都係join 一日團睇

我見d人話Melbourne 都值得留多兩三日

port Campbell 好參考 睇睇先

因為就見apollo 住好似幾貴 可能景點

<queencliff 坐船去sorrento 住>
哩個位我都睇過 值得坐嗎 洗唔洗book定？
我諗緊如果係phillip island 附近住坐船過geelong/great ocean road果邊定兜上面經Melbourne 去好d

巴打你果邊住定旅行 Thx

去澳洲簽證係咪上網交就得？

加油

梗係有錢旅行冇錢移民嗰啲啦

去旅行我主張慢慢行，冇時間就留返啲時間下次去囉

揸車經過Apollo bay 都見到好多人，住就唔清楚，我地都住caravan park 多

我上次去queencliff 就前一晚book 嘅，不過我去到見到好多澳洲人都係walk in
我嗰次係打算沿住mornington 半島返Mel，
如果你坐過香港嘅汽車渡輪，感覺會差不多，不過人地嗰啲就grand 啲，同埋黃昏去
之前search 過坐船嗰邊會近啲，你都係睇睇地圖準啲 但係GOR 應該係喺墨爾本下面，你想行一次的話點都會走回頭路

Caravan park 你係咪有得租叫cabin 果？
有煮食有獨立沖涼系統 我主要都係諗住租motel 果d
你渣私家車定露營車？

住park 入面有間屋仔嗰啲，有廚房有廁所有房。車泊出面
有時都會住airbnb
我揸私家車或SUV 多

最緊要唔洗同人share

呢個好介紹黎

但要預算錢黎市內停車 唔好到時搵免費車位搵黎搵去 哂左D珍貴時間

Caravan park真係咁正
果度大城市應該無乜免費車位掛

Sydney 成個香港咁留幾日夠哂，
Melbourne 揸車睇你想慢慢玩定點，想當年CBD去great ocean Road我揸車撚到嘔，建議係個面留一晚，
種有Phillip island留意翻傍晚先可以去睇企鵝，提前半個鐘去就得

建議小心揸車唔係將香港既習慣帶去澳洲揸，我個次入夜跟車太貼又冇街燈，前車追死咗隻狗我又差小小反車，我朋友揸RV係highway炒車撞到人都飛埋出去係醫院攤咗3個月

有D 位 5點後免費 4點9走去停.. 不過我main point就係叫你唔好計呢D數..

Caravan park 既big 4 品牌 係正野黎 品質保證

Phillip island 記得要check 開放時間

GOR無記錯係要走回程路 黎得melb就一定要去
如果第一次睇企鵝去phillip island都ok 個保育中心辦得幾好 (但個food court伏&貴到仆街 最好自備乾糧
City central就附近都夠行一日(emporium, qv, china town...)
有一日半日時間走盞既可以去docklands(沿住flinder st.)

位置如果melb central叫中間, 咁你當GOR係西面, phillip island係最南
所以建議唔好住得太偏
揸出揸入都幾攰下
特別係GOR段路

多謝巴打提點 我會小心
GOR 果邊會留一晚 唔會即日來回
上個月去左紐西蘭10日渣左2500公里
都係第一次渣咁長 都有試過烚眼訓 ...
所以都渣渣下 有lookout view 又落車停一停
我希望有經驗帶過黎澳洲
Thanks

我諗住悉尼 墨爾本哩d 唔渣車
市內用腳 同搭公共交通
係中途7-8日先租車

Caravan park big4岩岩上網睇
係幾靚 又抵住wo
住兩晚仲要平d 不過我地旅行無乜時間 有幾何留多日

唔係掛
我想問 Phillip island 係咪商業營運模式
Sorry 我仲未做功課 睇下旅遊書
淨係知有d景點
機票都係上星期買 thanks

GOR一定去
如果Phillip island 去西面
係咪一定要經過Melbourne ?
有冇坐過船

悉尼墨爾本呢啲渣車真係搵自己嚟搞

你對住唔係要求太高的話，caravan park 平靚正，不過要記住啲鎮仔嗰啲IGA Woolworth 呢啲早收工，最好預早少少去到買餸，唔係夜晚就食空氣
我通常拎個保溫去，就可以一次買幾日餸

我嗰時一去就去到port Campbell
一日來回就搞笑啲，兩日一夜都尚算可以嘅
有一次回程嫌行GOR 太哂時間，直接行A1 經colac 返去算

我之前做法
帶個冰皮月餅袋+之前酒店雪櫃雪一大塊冰
中途小鎮超市 買牛排青口放係架車雪住佢先

CBD 經GOR 去port Campbell

要行幾耐

首都雖然唔係旅遊點 不過日頭都好平靜 可以細心欣賞下 設計呢個城市條友真係唔簡單 成個地個好公整 好有規律 對我黎講住一世都ok

巴打你果兩次 各玩左幾多日

你指歌劇院果度嗎
我哩d大鄉里一定會去果度留返兩日感受下
成日睇電視 見到都好舒服

你當佢係"企鵝島"就ok
過橋"登島"揸一陣就到
傍晚排排坐睇既係企鵝回巢
主要由保肓中心經營會有工作人員提你唔比影相同講解下宜家咩情況咁

首都係坎培拉 有博物館有興趣可以睇下

入場費
早左到果度係咪唔比入 同無野睇

冇坐過船~
但GOR同phillip island陸路唔使諗住直達
phillip island=>city central好似2.5hrs
但同GOR來回比算碎料

我而家諗住悉尼經海岸線條路去墨爾本果邊

我諗沿岸風景應該靚掛

實數幾多唔記得 印象中唔貴
上網好似有得check企鵝幾點回巢
早到既門口有餐廳, 記念品店
或者入去揀個靚位吹下海風

係 果個位要兜返CBD再去GOR
應該唔會一日來回GOR咁趕

原來係咁
之前聽邊位巴打講著多件衫

樓主仲要10月去
揸長途唔攰死都曬死

聽講話春天wo
無夏天咁曬呀

GOR就真係要帶多件衫
去過三次都十號波咁

咁咪好危險

望就咁望啦
我點都擺定太陽眼鏡防曬係車度

咁一定要

唔會吹走嘅車嘅 ，係睇風景嗰陣大風啲
我嗰陣去十二門徒石又風又雨，頂多都係睇嗰陣食到成面風

應該幾爽wo

巴打們覺得澳洲d人nice唔nice 上網話佢地歧視都幾嚴重

見鬼妹直頭帶張被幾個人come

咁真無要著厚d衫